爆肺問題

事關小弟第一次爆肺已好番出院
想知應唔應該係QE排期做微創手術
應該等佢真係爆第2次先做
定係排期做左先會好d
因為都有巴打係爆一次無復發，唔洗做

我本身係好驚會復發，所以先想排期做左先預防等2次

問醫生啦

第一次唔洗
第二次一定要做

所以就係唔想等年幾後又爆第2次
而家就排定期做定微創

一般嚟講
如果有第二次
基本上都係排到你之前發生

我爆第一次果時都差啲要做
訓咗兩個星期醫院，個上胸都好唔曬
最後因為醫院無位俾我做手術，就博一博埋口
最後復診睇到好返曬，又無再爆過了

爆肺係咪天生原因?

師兄隔幾耐先，有d隔年幾兩年先又爆番

爆肺到而家都5-6年了
不過我本身唔係屬於容易爆肺嘅身型
啲醫生護士講高瘦嘅人比較易爆

我都係爆左一次好番出左院
但心理壓力又驚會再爆
諗緊去唔去排期做微創手術
定係等第二次先去做， 15/16咁

排期做啦 做左冇咁大心理壓力
真係唔好彩講句 年齡大咗爆 手尾仲長
趁早做越好

唉 我都真係諗左好耐
好似明明好番，無理由走去捱一刀(微創)
但又認住會無啦啦復發，早d做左無咁煩
醫生話我都叫漲番哂，第一次可以唔洗做手術
我自己就心大心細，做有做既好，唔做唔洗捱一刀咁，諗親都好能煩

我中學開始年年都爆肺，爆咗3次，左右都爆過，個時唔做運動，極瘦同高。醫生叫我做痴肺手術，最後我唔想入啲膠水去個身。

之後我開始做運動，做gym、游水、跑半馬、Boxing，keep住玩到而家，個人去番正常水平，起碼叫有脂肪有肌肉。

好耐無再爆過

所以同好多病一樣，爆肺係個警號，身體想你撥亂反正

我爆第一次無做，過咗兩三年之後爆同一個位爆得好勁要即刻做我覺得未爆第二次都唔洗開刀嘅，好撚痛咖

就係覺得做左預防等2次爆好似好d
Ching 可唔可以知你幾歲爆第二次？

我都係覺得唔使做嘅，嗰陣我19歲做手術嗰排真係日日狂打止痛針，出醫院嗰下真係行幾步路都氣喘